啱啱出黎做嘢，就要比屋企5000蚊家用

22歲啱啱出黎做嘢做左兩個月，份糧得嗰一萬三千蚊，屋企人就話要5000蚊家用，本身話要6000添，雖然呀媽就黎話退休，呀爸最近生意都唔好，但係覺得壓力很大，自己剩返嘅錢都唔敢點洗。

前排政苦派嗰一萬，又比左5000蚊屋企，同女朋友傾過都話家用比得太多，自己根本儲唔到錢，宜家都唔知應該點樣，好似為屋企人打工咁，有無巴打絲打屋企人都係咁樣

萬三蚊人工都有女

交一次5000就ok了
用5000蚊登報脫離親子關係

讀書嗰陣識

唉 本身都無野 屋企人一講就壓力大到痴線

3千夠啦

加入驚方為所肉為

我同事做左兩年都係比4000咋

屋企有需要幫補我明呀 但係搞到自己無晒計畫 儲錢都無得儲

學佢哋撞9曬D女仔

上年搵萬二俾二千
依家搵萬七都係俾緊二千

13000-mpf-5000
得返7k仲未計搭車食飯

所以咪話儲乜嘢錢呀

我都好想好似你咁

儲3k算啦，一年都有4萬

屋企仲有呀妹讀大學 D負擔重到

宜家想買樣野都要左諗右諗 返工好似為左養屋企咁

不如 你試下 唔比家用
同屋企人講 我搬出去
睇下五千蚊 生唔生活到

我老豆母深藍屍 仲成日屌鳩我 對我又差 肯俾算好好了

窮人生仔

一撚樣呀 一睇新聞台就爆曬粗

自己計下18歲到而家洗左屋企幾多錢
5K 當還錢咁一路比到還返晒, 之後你就有資格停喇

5千家用
我當你一個月洗費用6千蚊
你仲有2千蚊,拎去炒牛熊,贏就儲起,輸就限制自己每個月只可以輸呢2千蚊

你想一個月洗費洗多過6千?
鬼叫你人工低咩,努力打工跳point啦

點生活呀 租金夠比 食飯都無得食

講明5千ok, 但五年內一個崩都唔撚加

搬

屌佢地又唔係好差 但係一野就比5000我覺得好痴線lor

工程撚仲要 fresh grad 有萬三已經好感動

佢只會計劃佢哋自己
而你就係佢地計劃一部分

仲要話加人工 就要比多D 真係幫佢哋打工

啱啱畢業 就要養曬成頭家咁

你都識講 5千靜係夠交租
咁點解你唔可以掉返轉諗當果5千家用
係交租 仲有食飯錢呢
而你走去諗 幫屋企人打工？

都啱嘅 不過係比佢哋搞到我原本嘅計畫無晒

尊嚴

其實唔明幫補屋企係咩概念？兩老自己冇籌劃退休？要個仔女養番你哋？我覺得家用呢啲係心意，但唔應該夾硬嚟，尤其見到自己仔女都唔係搵得多，更加應該俾佢哋儲多啲錢，唔係予取予求。我父母想我孝順佢地嘅，係喺晚年嘅時侯陪伴多啲，身體有事照顧佢地，而唔係要求我俾家用，因為佢地自己已經有足夠嘅錢去保障自己退休生活，唔會束縛我哋嘅未來

老實講 5000蚊家用過唔過分呀？

工程撚得13k?
邊間咁刻薄

你知D姨媽姑姐噶啦 一味係嘅講 講到佢哋覺得咁樣係理所當然 仲要話比曬成份糧屋企人 等佢哋幫你keep住D 錢當然 我打死話唔好啦

巴打邊間 u grad？

生仔養老

唔講啦 費事自爆

溫馨提示你，轉工升職加左人工咪同屋企人講呀
佢地會計住計住加你價架

一般比份糧兩三成，亦見過有人比半份糧屋企，每家每戶都唔同，你覺得5000過份咪比少啲

U 條毛呀 大專咋我

5000蚊家用好正常啊，我出嚟做嘢個時都係比呢個數

當然啦 我識做嘅

樓主認真suggest 3k算數，比5k遲早精神病，食串魚蛋都要諗

Hd?

我覺得做左一年比5000先合理lorr 半年都無就要5000好過分

就黎痴線噶啦我 食飯都要計數呀

學士學位 不過係大專院校黎嘅 仲話要升大學

咁樓主老豆老母老咗入老人院
啲錢樓主俾 咁樓主搵邊個還俾佢？

你兩老本身返緊工有收入都要咁搾你
佢哋講到咁辛苦點解唔係自己節流而係搵你開源
係對你好就唔會咁自私啦
唔好講咩由細投資咗好多資源落你度
𠵱家用支槍指住你要你生仔㗎
生得就預咗要付出
剩係識用個孝字去滿足自己私慾

同屋企人針針啦，好快你會冇動力返工

點計得清呀 一粒米一淡水都要計咩唔通

D撲街親戚呀 講到我要報答返佢哋 我知道老豆老母返工真係好辛苦 但係唔通我又好輕鬆喇？辛辛苦苦一個月做嘢 俾你一野拎左差唔多一半走 孝順都唔係咁掛

好彩有條女咋 唔係真係會亂諗野

同條女去埋旅行真係清袋人都癲，針針佢啦，無必要咁辛苦

我搵多你幾千 都係畀5k
都覺得有壓力
我要求自己儲一皮
所以我日日帶飯 要食回本
講真如果屋企唔係等你開飯
同佢哋傾下啦
唔儲錢點成家啊
你又唔係幫我畀首期
畀條生路行下好wo

慘
利申比4000家用
失業廢青 比屋企人每個月記數差佢幾多家用
差左半年了

唉 講一講就話 呢個屋企你都有責任噶 我同你老豆就黎退休噶啦 唔靠你唔通靠邊個

退休關你叉事咩，自己唔儲定錢退休靠個仔？低b, 做工具人？

真係超大壓力 仲要返左兩個月咋我 比埋就比左成一萬屋企

既然佢哋為咗錢可以咁對你
你都無謂咁委屈自己啦
同佢哋傾唔肯減咪唯有諗其他辦法一拍兩散
搬出去/辭職做份仲低人工嘅
你唔發惡俾佢哋蝦遲早精神病

我寧願咁樣清清楚楚 唔係用孝順兩個字去逼我比家用

我都唔知咁樣諗係咪啱 唔通我跟住落去真係要繼續咁樣 直到佢哋過左身......

頭先臨訓之前 老母仲話聽日過數比佢 話6000蚊 都唔知係咪扮野定係記錯 費事諗到佢咁衰喇

睇你𠵱家個款都係唔敢反抗㗎啦
唯有希望你有一日忍唔到爆鳩佢哋啦

不過我畀5K老母都西口西面
巴打我明啊
我一開始開價畀4K諗住老母會開開心心講啊大個仔啦
現實係佢好大聲講 吓咁少？
我畀咗一年我無一次係畀得開心
都唔明點解會搞到咁

佢哋對我又唔係衰嘅 真心 唔通真係唔鬼理佢哋咩 睇下有無人都係咁樣姐

生仔女出黎仲要問佢地拎錢 厚顏無恥
養唔起又俾唔到仔女生活生黎做咩

咪講緊當還錢還完就走囉

18歲打後自己負責啦, 計唔清都總有個大概
學費幾多, 零用又拎左幾多
有冇問佢地拎過錢去旅行, 又買左幾多部電話/電腦
自己計清楚,當借左佢地.
還清之後你就可以大大聲同佢地講
你地養我個筆我還晒嫁喇!!!

跟住比幾多家用, 仲養唔養佢地
咪睇佢地好唔好口乖唔乖囉

完全一樣呀 諗住會講D好聽嘅嘢啦 撲你嗰街 之前講比4000蚊 即刻話屋企開支大 呀妹讀書要錢 我心諗 我都係一個打工仔黎嘎咋 我唔洗諗自己嘅 我唔洗計畫自己將來嘅 真係好燜

on9到等陣你加人工，佢又加家用，你等食屎都得啦
加3k人工就加3k家用

你戇鳩姐
仲要一萬蚊都俾一半
兩條廢老自己又袋多一萬

人地淨係講考順兩個字 就收曬皮啦 唔養屋企？你好唔考順lorr

戇撚鳩

宜家仲未去到養 話幫補已經叫價5000 遲下我仲有錢剩咩

我真係on9 諗住可以幫下屋企 嗰陣未返工呀嘛

我讓咗步啊 因為我搵多你少少
巴打企硬啊
屌 屋企房都無間帶條女返嚟都無位坐
講真拎幾千同人夾租好過
不過我目標係買樓
所以我餐餐帶飯回返少少本算

我老閪都唔講加人工啦當然

加油呀巴打 希望你可以上車

如果係你住響屋企，$5000叫平啦～"自立"係最基本俾返你自己既支出：一間房(or床位)+水＋電＋煤＋晚飯， 屋企養你咁多年用左過百萬啦 (當你每月$5000 x 12月 x 22年 =$1320000) 家陣你有能力出去做工，至少唔好要屋企貼你，呢個先係叫"自立" ;

唔夠錢用咩，早餐自己早起20分鐘響家淥個$3出前一丁，lunch帶飯嚕～再唔夠就去做幾粒鐘7仔parttime嚕

（禾已係老野，係唔岩聽架喇～你只能怪依家咩都貴，人工差，但你唔好怪養大你既屋企人，會行衰運架，加油啦年青人）

我20000 俾8000。。。再加雜費。搭車。我仲諗緊點搞。女都唔想溝。。。

到你有能力離開屋企
邊鳩個得閒理你孝唔孝順
5千蚊你當交租都好啦屌 大個仔嫁喇

咁你上嚟呻咩
無人拎枝槍逼你俾
話你聽，你咁就一世架啦
依家條女無講咩
過多幾年見你無本事又有家累
仲唔飛鳩你

得萬三蚊人工就咪諗儲錢啦
岩岩做野梗係有幾多洗幾多 快活過神仙
基本上你既問題係你有女 無女既話你就唔會覺得有負擔 利申無女有比家用

我當然明白啦 可能係我諗埋一邊 但係都係想申下 唔係真係搞唔掂

之前我重諗住第一份糧拎去請屋企人食一餐
再幫屋企換電視
但係佢個下反應改變曬所有野

估唔到巴打咁慘 比左幾多年？

咁講我仲有排捱啦

原來咁多巴打同病相連

除非樓主人工有倍數嘅增長
否則人生接近已完

佢聽完我講 就話咁你儲乜錢

出街都AA 所以呢邊洗費唔大

屌一樣 諗住買野比屋企人 開心下 厭少嗰下即刻頹左

諗下好啦 增長？唔減已經偷笑

第一年 13k 畀2k
第二年 20k 畀2.7k 交屋租
不過我讀返pt degree 乜資助都冇 自己出哂 都係儲唔到

頭兩個月已經咁樣 我唔知道自己可以捱到幾耐 本身真係無咩壓力 都但係今日問我拎錢嗰陣 好似要壓死我咁 好辛苦

或者唔好諗儲錢 宜家連想買野獎勵自己都唔敢

如果屋企經濟無問題
就照直講， 要儲錢買樓!

人工一定會倍數增長， 一個普通30歲人
最少都收入中位數以上啦

我會試下同佢哋傾下 唔該巴打

我都係fg 5000家用呀

(不過最後家用包去旅行仲要一年去幾次 我冇聲出)

照你咁講樓主唔只比5000啦比多幾千都好公道啦
問題係而家樓主自己都搵得唔多，想儲下錢都好應該，你講撚到同屋企人住當交租咁佢父母生得佢出就有義務照顧佢架啦邊有得咁計架，唔想養咪唔好生囉

最撚憎你依啲窮父母思想，你咪撚生仔如果唔係個仔實屌撚死你

噶
廣州人？

咁計法 你有賺添worr

我單身寡仔 冇乜支出 都係課幾隻game打下就算

其餘嘅認真keep兩萬HKD就算 其他我轉哂做美金 買股票又好 月供etf又好 起碼都叫有啲增長

13k - 老強金 畀3k 已經10k都冇 我覺真係要同佢哋講 畀2k / 3k就算 係通知 唔係 問准
強硬啲睇下

認真， 錢一定要儲
我08年畢業同你一樣， 第一份工搵9500， 交5000蚊(家人有癌症)

幾年前一樣可以結婚加買樓…… 不過條路真係好辛苦

唔係啦 不過我係正字撚姐

我搵23k 比5000都覺得好肉赤

其實你可以同屋企人認真傾下有無得比少啲，計下條數屋企洗費幾多，如果真係唔夠要你幫補既咪大家辛苦啲一齊捱，如果係有空間既咪叫佢地比你扣啲家用，但大前題係你屋企感情好，感情唔好就理鳩佢啦

會試下傾下 唔係唔掂

你原本都係同你一樣咁嘅計畫 但係一句5000就無晒.....

用傾字就見到你輸咗一半

你有兄弟姊妹老人家屋企？比5000家用我出去租34千工廈住日日叫條女上黎朴野唔好？

利申：搬左出去住隔月比3000屋企仲有

無俾家用既我路過

今嗰月勉強儲到少少 但係每個月都係咁 就好辛苦

試過 之後我直接鬧佢

ok啦感情就 傾就一定可以傾嘅

睇見樓上果啲講到一定要俾家用既
希望你哋唔好生仔女
你地一定都係榨取下一代

又撲街又嘎咋又燜, 大陸仔?

我都知道自己一定強硬唔到 最勁嗰次就係同佢哋因為黑警而鬧架

係架， 1個月5千， 1年6萬， 7年就42萬
你30歲已經夠比大半首期了

羨慕

佢仲話佢正字先吹脹

係咪真噶

點解要俾家用？

你以後個老婆就係呢啲廢人呃咗塊閪屌臭先俾你奶😅

diu我30k都無女

其實5000算係公價既top
Fg公價一向都係4000-5000
唔好聽連登仔9up
呢度個個屋企都好撚有錢 唔等佢地養
分分鐘屋企贊助佢地移民
所以就叫你唔撚好俾/是但俾一兩千
但係等你養既呢套就唔適用架啦

D老一輩嘅睇法 我真係唔敢講咩 不過好離地

5000蚊養全家...少年你未免太天真了.

用開正字姐

好過分 一句就破壞曬 仲要覺得理所當然

係 唔信就唔好信 反正係事實
我留言只不過係身同感受
不需要你的認同

你父母養大你
跟住你可以養活自己
佢哋既支出本身就已經細咗
仲未計你讀書係政府俾錢
咁點解要俾家用？
佢榨取你$5000，你每個月就少$5000生活/投資
係剝削緊你既人生規劃

除咗兩老有急事要錢或已退休
否則我諗唔到要俾家用黎做咩

搵13k比5k其實真係吃力嘅話就同屋企人傾，我當年2007搵9k比4k屋企

你可以話物價低所以我頂得住，但係我段估當年5k唔會好駛過而家8k好多，都係自己食平啲

我當年就日日lunch買個外賣牛丸米就一餐，夜晚OT就藍店吉野家特價牛肉飯，咁就頂咗幾年

唔係一定要同同事去食飯嘅話其實夠做嘅

如果你自己租到間劏房，又自己煮到晚飯嘅話，我認同你嘅

可能係我見識少

唔係獨生呀 係租嘅

個個fg 都比5000家用 咁咪無人儲到錢

呢啲華人既養兒防老食子文化
你唔自己斬斷，只會好似樓上理大中華膠咁延續落去
我當年就同我屋企人講道理
我會負責交屋企水電煤上網租/管理費，全部嘢平均除開
我唔覺得一家人，水電煤租要一個人俾曬$5000
咁撚on9
你奴性重，唔識反抗
我據理力爭
如果你借兩老錢讀書，咁你係應該要還
如果你屋企供緊樓，層樓有你份，咁你係應該幫手供

但你講啲唔講啲

你如果諗住移民之類嘅，咁就要同屋企講你有呢個打算，要儲錢

我唔知你哋父母點啦，我而家連保險都幫佢哋買埋，子欲養而親不在你先諗當年為咗5k反面又何苦

我同屋企講好畀三成人工做家用，細個啱啱出嚟做嘢得7k又係畀三成，而家有2xk又係畀三成，用收入嘅比例嚟計好似合理啲～

我已經無點亂洗錢 先用淨2000蚊今個月

老老實實 做大一定要幫手

同屋企住
有俾返相應生活費
同埋，我洗咩你認同
我要人認同我係一條水魚做乜鳩

咁13k好似少左dd既
通常15-16k
俾四五千包食包住唔算好多
個公價上網睇架 好似moneyhero調查
仲有我身邊d fd多數俾4000

如果佢第時肯幫你比首期就ok
如果唔係我一蚊都唔會比
我做咗10年嘢
一蚊家用都冇比過

都係嘅

早餐5蚊包，中午帶飯，晚上痴屋企飯

係咪真係5k食晒你先？好多我識嘅父母其實收5k留3k係之後比個仔結婚打對廢閪鈪嘅

呢啲而家呢一刻係咪要問清楚先？

幾錢租呀？
你全家生活費
除返開，平均$5000/人？
係既，你都要硬食，係合理

樓上啲人cls 咩叫有成個屋企養
未畢業都未餓死
畢咗業
學費又唔使你交 生活費 車錢都冇問你拎 成個支出少咗成筆
然後你話畀少1 2k / 唔畀會餓死？
咩邏輯

咁就仲on9
點解要扣起舊錢
仲on9過儲蓄保險

唔使人認同，不如單機？

討論區就係討論

討論就係得認同&唔認同

唔駛我認同咁我咪唔認同你囉

係咪即係幫你儲起啲利是錢

每個月2000，一年都有24000，你13000一個月有兩老，基本唔使交咩稅

其實儲到啲錢㗎喎，最多咪慳啲駛

比個仔結婚打對廢閪鈪嘅

同埋祖上無家當傳落嚟
就唔好扣起下一代既錢當祖上家當啦

搬出去住啦！

1萬1千租 屋企5個人 不過婆婆有人比錢佢所以5000蚊其實啱啱好 係幫到屋企嘅 至少老母可以唔洗返工先

我fg比20k家用添

咁你咪block鳩我囉
唔認同就單機

係囉我都好好奇點解自己啲錢唔自己keep返
你話嗰個人冇自制能力就話啫
唔通成世都將啲錢俾晒人哋keep
咁始終有一日佢要自己去學習點樣管理自己嘅財富

點解加人工要同屋企講

你覺得你老豆老母到時真係有舊錢幫你打對鈪？金價就日日升

定係到時你比？ 未結過婚嘅小朋友

咁你個情況。。。
應該一早講你家庭成本啦屌
你出左黎做嘢
咁你就梗係要負擔返屋企水電煤租，最起碼自己果份
仲要你父母養你咩

你要怪就怪你父母無買樓

佢講定話加人工就加家用

到時打對鈪如果你會自己比，咁真係可以唔使比佢哋嘅我覺得，但係到時結婚你就會知啲錢係倒水咁，連對鈪都7皮嘢嘅時候你會諗點街老豆老母唔肯比

老老實實, 你都出左來做野, 係時候要承擔返自己既責任, 自問一下5000 你自己出唔出去到自己生活, 呢樣最簡單啦
剩8000自己洗, 儲唔到既話好老實應該係洗費大左?

不過我都明一開始係幾唔開心, 但你同你屋企人關係得你先知, 上來問都係D 窮....街既答案

堅慘
硬食

樓主算好好
我個朋fr月入萬七
要畀一萬蚊家用+ 負責平時買餸

佢老豆仲要有手有腳， 40歲中，唔肯出去做嘢

見到佢都覺得心噏

佢地生之前有問過樓主咩？
生咗要養係責任同義務嚟架
邊有得求回報
可以嚮往 但唔好當老奉囉
外國人唔會有呢啲思想

都啱嘅 應該係我一時諗唔開姐

係
細細個，利是錢都要教點用啦，特別係依家啲父母教仔

我拎去炒股，輸撚咗都仲拎到經驗

扣起佢嚟買閪金器把撚，無錢，到時租咪算

咁撚戇鳩 老閪都話冇加人工
加人工加家用幾黐線先講得出

呢D真係好慘 無晒自己生活

你有冇諗過你兩老開始老, 佢地都要計劃下自己?
你當一生人80歲, 我當佢地而家近60, 佢地人生前大半已經負擔曬你D供書教學, 雖然話係父母責任, 但聽你講野應該都係同屋企關係唔差果D, 父母對你應該都唔差掛
你而家係諗你既計劃冇左, 咁你都只係冇呢幾年
到佢地80歲果陣, 你都仲大把時候

呀哥，唔好咁封建啦
打唔打隻鈪，有幾撚閒？
你買唔到咪租囉

用下腦，轉下膊啦做人
仲小朋友

不嬲唔俾家用

一句到尾 都係D親戚on9 講到我應該要比曬成份糧佢哋keep 話自己都係咁樣做

今日後生搵得少係正常，我23歲先返嚟香港搵9000

但係你會有經驗，會加人工，而家又難得全世界經濟差，又可以物價低，13k其實而家好好駛

而家麥當奴日日做$10兩個漢堡包，會餓死人咩？

我都唔想同佢哋反曬面咁 因為錢嘅問題 只不過真係有D大壓力 睇下有無人好似我咁

呢個年代，仲結婚，搞到大排筵席，做足禮數
跟住燒撚曬啲積蓄，甚至差落一大筆債
唔好意思都講句：你好撚閪蠢
無咁大個頭，戴咁大頂帽
係窮就要認
資源就係得咁多
到你揀？
簡簡單單結唔得？
咁撚封建

好 我會試下噶啦希望work啦

真係好笑. 上面嗰啲講到如果冇就躝出去自己住, 即係基本上老竇老母係同自己嘅關係只不過係包租公包租婆一樣. 你交租, 最好連埋利息最好追番通脹還返之前嗰20年. 成件事一定要有 ROI.

即係如果你搬咗出去, 你間房 ( 又或者係你嘅空間, 唔係個個人都有自己間房 ) 空置左出嚟會租出去俾第二個做 AirBnB?

用返呢個邏輯唔知道啲有錢仔點樣打工還返俾自己啲老竇老母, 自己屋企住嗰度租金都未搵得夠.

香港人咁鍾意買樓收租 炒地產 睇嚟唔係冇原因.

講真如果屋企有需要, 你都係要比. 呢個唔係多少嘅問題. 而係有冇需要嘅問題. 首先唔好講話租金, 如果夜晚就返屋企食飯, 你都要俾返錢掛. 即係話你自己俾返自己嗰份. 連埋水電媒. 好基本.

但係如果屋企環境唔好, 有負擔, 咁你就要承擔返你自己係呢個屋企嘅責任.

家家有本難念的經. 每個屋企情況都唔同. 你自己衡量一下.

我當初都好諗唔開, 你試諗下一份freelance 2萬, 我只係收返幾百車錢, 其他俾曬屋企

不過最重要係睇雙方關係姐, 你信得過佢地唔係亂咁fing d錢既話, D錢到頭來咪又係你既, 你所講既打亂計劃, 到時成個計劃俾返曬你添啦

可能好難做到, 不過建議你試下自己出來住, 個開支比你想像中既大仲更加大, 5000*2你先可能搞掂自己

租嘅叫呃，唔係鈪，你老婆肯嘅咪得囉，我咁大個男人就做唔出喇

樓主拎支槍迫佢老豆射佢入佢老母個閪到？
估唔到會有呢啲廢老思想嘅人上連登
生得出嚟就要負責任嫁啦
講撚到好似天大嘅恩賜咁

係
成班禽獸行為

你老豆老母當你係狗咋？萬三人工拎五千家用
俾一千都嫌多啦 仲要呢啲時勢 自己唔洗生活？
仲要顧屋企 樓豬老豆老母冇工開？

多謝巴打意見 可能真係我自己一時鑽牛角尖

傻鳩

無工開呀 老母老豆嘅意思係就黎退休 等我穩定就退休

根本就係

佢哋知唔知你搵幾多
嘗試攤開講自己真係會儲唔到錢 俾唔到咁多

另外係因為老豆生意差咗 所以先要幫補多啲?
係嘅話 同佢哋deal呢個只係暫時性措施 市道好返就去返低啲但合理嘅水平

基本上大把人都係咁樣
一出來做野邊有人唔係咁?
唔同既咪係有D屋企兩老中意fing錢, 嘈交, 日日打仔, 對佢好差
呢D case咪可以唔同做法囉, 搬出去斷埋關係一了百了

但如果你冇呢D情況, 自己衡量啦, 呢D事都決定唔好, 俾舊錢你都唔知點搞添

供書教學果個係政府

首先，我幾年前結婚買咗樓再擺酒用咗我8成儲蓄，然後過咗三年再買多層樓比兩老

其實錢唔應該係家庭嘅爭拗，呢個係我嘅諗法

如果比家用係咁hurt你嘅，你可以大聲啲鬧你兩老，跟住搬出去

兩個解決方法 比小啲 或者 搵多啲
再講就算你1蚊都唔比萬3蚊可以有咩計劃

廢老藍絲口吻
世界唔同曬啦，中坑

我都覺, 自己衡量係最好

個責任負到幾多歲先

我知道佢哋近派真係好唔掂 但係我唔想之後都係kewp住每月5000蚊 我唔想因為屋企人搞亂曬計畫 雖然屋企人都重要....

成班都係禽獸行為
食子食到摺摺聲

親戚講就要聽？好撚熟？過年過節送個鳩屎禮盒就可以左右你決定？
係咪你老豆老母冇左你生存唔到？

我仲搵得少過樓豬
我老母話唔比錢叫我搬出去3000蚊租劏房

$10兩個漢堡包當年2007我都冇見過喎，咁都叫冇低？

我係同意要比家用 但係keep住每個月5000 真係搞唔掂

傻鳩
財政獨立呀
你結婚
定係買老婆呀？
好撚封建，好圍村佬feel

坐低$30 果D早餐係俾D有閒錢既人食既
想慳錢就唔好食出面煮既出前一丁, 自己煮既一樣味

慘

似上左岸嘅人講風涼話
13k話好好洗已經好離譜
出街睇場戲都8-90$
食餐好少少唔係茶記/快餐店個啲都成舊水
10$兩個漢堡包 唔通日日食咩
食幾年睇醫生啲錢都唔知要洗幾多
講呢啲最平嘅餐餐自己煮營多都得啦 3$搞掂一餐添
或者落街食二手飯免費

有無諗過其實係你能力問題仲喺度怨阿爸阿媽
利申 前幾年fg 人工$10500比$5000

廢中都係想話你知，我屋企兩老好藍，我好黃，但係我依然一力承擔佢哋嘅保險醫療生活費，因為子欲養而親不在嘅時候你先會明

等你見多啲阿爺阿嫲阿公阿婆過身你先會明

唔係咒你，但係可能甚至到你兩老試過心臟病發，中風之類你先會識驚

佢哋要計劃人生都唔係呢一刻先開始計劃㗎啦..
假設佢哋有預咗生兒育女
供書教學同退休生活都應該要係佢哋人生計劃嘅一部分
當然佢哋都可以計劃埋兒女俾幾多錢先支持佢哋退休生活

但問題係樓主根本負擔唔起
份糧唔多、家用佔人工接近4成喎

我搵萬2蚊..仲要返機場.. 慘撚過狗
講話想儲個錢投資下咩都好..佢叫我打多份工囉

10蚊而家真係兩個波囖包都未必買到
但反而食到兩個M記包

咁你係咪餐餐食漢堡包食左10年呀？
食二手飯一蚊都唔洗添

其實望下佢地已經成頭白曬都開始驚

屋企有問題 我當然肯去幫補 唔掂嘅我我洗少D又點話 但係我洗翻左兩個月 就比左一萬佢哋 我唔想之後都係咁樣 加人工嘅生活就要加家用 我想做孝順仔呀 但係咁樣我將來嘅計畫一定會無晒lor

所以我話可以deal短期內俾住$5,000蚊 支持屋企人過呢關
當半年後好返啲 就俾返少啲 says $3,500咁

你呢，就真係好撚on9
你自己都講，結婚洗撚晒你8成儲蓄，咁呢個係你個人觀念。
但呢8成儲蓄點用，人人唔同，你將你果套價值觀套落人哋度，就係on9

第二，你三年就儲到第二層樓，證明你資源同樓主係天差地別，樓主連第一層樓都未有

第三，你買樓果陣係幾年前，幾年，樓價升左幾多？

第四，唔俾家用，屋企人就要趕你走，就唔好學人講咩親情啦，明明就係講錢

咁咪同你屋企傾囉

都係果句, 呢5000 當係出去自己生活既
話要負責任果D, 負到你出來做野夠啦掛?
成日都將「外國點點點」掛係口邊, 外國18歲都要自己出去搞掂啦
唔通呢D情況先識講「外國樓價咁平點同」?

企硬啲，我都同老母理性地嘈咗一輪佢先勉強妥協
你唔計清楚條數畀佢睇佢唔會明你負擔幾大
我話啲錢係儲嚟結婚買樓，唔係拎去吃喝玩樂
同埋應承佢加人工之後會加返家用
開頭老母話唔得，我都企硬唔讓步
講到咁佢先肯減

香港人最叻捱苦、做奴隸 再鬥慘
睇得出你方面能力好勁好叻

不如題外話傾下如果13000都係你自用, 你會點用?

條友擺明就係離地上曬岸
講嘢好撚鳩
驚死第時個仔女受連登影響
到時無得食子

我好老實問我係30歲之後先開始入戲院睇戲，唔係呃你哋，你可以話我廢中

但係我以前真係慳得就慳，你估201x年嘅恩公真係好易買樓結婚咩？

岸我就未上，但係如果冇供樓，冇養老婆仔女壓力，13000其實好夠，我日日都係食大家樂$35外賣頹飯連可樂，加埋過海党鐵來回都係$60以內一日

返足25日都係$1500成本，8k-1.5k再減700mpf都仲有5.8k你想點駛呢？

我自己一個搬出嚟住一個月都俾緊2000蚊家用⋯
完全明儲唔到錢嘅感覺
計埋衣食住行 一個月都無錢剩

我覺得如果要省錢儲錢使返落自己到咁樣做無問題，為左比家用而咁省就好有問題
除非屋企經濟真係有問題啦，為屋企負責任係ok既，但係唔該係就大家一齊咁樣生活

咁唔係靠你一個人擔起 老豆老母冇工開就退休即係仲有工作能力 點解要你出埋佢地嗰份 見你出嚟做嘢就當你搖錢樹？自己退休坐享其成享福 得罪講句你老豆老母都係垃圾
樓豬你人生先啱啱起步 萬三蚊人工 你問下佢地呢個人工喺香港生唔生活到？仲要一下拎5000 on9
佢地係咪會覺得你會係咁升職加人工？
都未撚計會俾人炒/失業

下 生仔要咁計？
計到咁你就唔好生啦
係咪夠18歲就當佢租客咁？

日日見到陳奕迅嘟嘟嘟嘟嘟

我食$10牛丸米食咗3年

咁你真係好撚on9
下下用錢衡量
Btw，我全家都黃
我屋企無家用制度
人人都儲到錢
大家都開心

冇錯係呀
佢仲要人好心軟又好孝順

佢同我講以前喺廚房做，出汗熱做到隻腳日日都甩皮

佢老豆見到都只係冷冷咁講話使唔使轉工？

佢老豆嘅唯一直口就係屋企都有做家務
做家務都好辛苦

我見過佢病發，休克嗰時個真係成副身家都肯比，乜都可以唔要

Don’t words from my mouth
唔知你認錯名定點
你講啲points 咩外國咩負責任我完全無提過

諗左自己先 永遠都係 成世去幫人 自己到最後一場空
老豆老母唔係殘廢重病 唔需要咁緊張

巴打 我同你一樣
未grad 已經同我講定要人工1/3
好彩有return offer
諗住報細數呢個時勢真係要為自己諗吓

我計到自己盡60蚊食lunch (茶記5x 加凍飲) 加過海來回$20
一日預100, 30日都係$3000

要洗一定唔會話唔夠洗, 夾硬加D 去旅行, 睇戲, 有時想食餐日本野千幾蚊/位, 去下船P呢D洗費, OK既, 但係唔會計落恆常開支度(日日去睇戲咩)

由萬7到3萬都係俾緊5000

「生得出嚟就要負責任嫁啦」
咁你又計

你真係好撚on9

講撚到好清楚我幾多歲
過曬身啦，無感到後悔
因為孝順父母唔係用錢買返黎
我以前同祖輩關係不知幾好
有講有笑，捉住手仔講心事
似你兩老藍同你屌嚟屌去，跟手你又唔憤氣又要俾家用咩
藍咪唔好俾囉，有生果金，長生津

我搵$12000個陣比$5000，到搵$20000個陣都係比$7000

講到明唔掂 完
chur你俾就唔撚俾 成年人財政自己管理

我計過一個月食飯車錢應該用3000蚊 跟住要還學費 每個月1000 找卡數 1000 4000蚊就拎黎儲嘅 拍拖 1000 剩返3000就比家用

我嘅資源係工作10年後嘅事，樓價日日唔同，今日升聽日跌

我都話我當年畢業係9000月薪，我結婚買樓用咗8成係後話

你講得好啱嘅係，講錢咪搬走囉，啱㗎

你升撚到半島總廚都無必要同佢地講

讀咩大學？
香港 d 學費貸款咁低息借完補返你都仲得

上面有人講「外國唔洗俾家用」呢樣野

唔係, 我明. 因為我都經歷過. 所以你一講就即刻勾起我好多回憶.

有啲老母覺得你 "俾晒" 份糧佢買花帶都係應份, 然後俾人呃撚晒買啲乜嘢健康產品. 有啲問家姐攞家用, 然後俾晒細佬就零用錢 ( 重男輕女 )......講真真係乜撚嘢人都有.....

所以都係果句自己屋企自己衡量, 好難三言兩語外人就會明你屋企嘅情況.
( 如果你覺得唔合理, 應該嘗試溝通一下. 你而家係大人唔係小朋友. 自己爭取一下. 同佢地講吓你有啲乜嘢長遠計劃, 唔係自己收埋啲錢攞去 旅行, 打機, 溝女 etc. 又或者我有陣時會同其他人講, 你咪當自己係一個 Startup Sell 下你自己嘅計劃, 依家攞錢係影響你嘅 Future Growth. 我首先假設你係生性唔係玩嘅話. )

先唔理你屋企嘅問題,

我唯一可以比嘅少少意見. 就係唔好着眼你而家搵幾多. 唔好成日 "淨係" 諗住點樣 "儲錢". 多啲諗吓你點樣先可以搵多啲錢. 無論係升職又好轉工又好. 自己再讀書又好. 多啲諗吓開源, 唔好下下都諗節流.

醒目呀巴打

咁你同佢地講人工有15000再俾5000囉～ 過幾年繼續5000 唔洗加
升職加人工唔講就ok

佩服佩服

原來我只係其中一個

俾埋$5000家用
你仲有$800淨

做大就要幫手？
個妹無手無腳唔識去返pt架？
唔撚識借關窿架？
屌你老母 推晒d責任比人 幫佢讀埋書呀笨

姐係你既必要洗費係 3000 + 1000(學費) = 4000
拍拖果1000同卡數果1000 就要睇下你拎左來做咩啦
唔係話拍拖唔重要, 但諗清楚D開支邊D係必要同非必要更重要

我過兩年都回流返外國，我啲仔女我唔會望佢哋識中文

我亦都唔驚我冇人養，因為我自己夠錢養自己

不過你話迂腐嘅中國傳統文化我識
記住係中國傳統文化，唔係而家嘅党文化

你未見過你爸爸喺你面前訓低，你可能仲會諗佢食你錢

呢啲只係我嘅人生感慨，你可以話我廢中

啱！可能真係見識得太少 我會好好諗下 辛苦巴打打咁多字

40零歲有得簽㗎咩？

咁你得閒捐多啲比612啦

全家都捐多啲

已經俾左5k家用先剩8k

冇計啦份工同你性質一樣做狗咁做
但係人工做得雞碎咁多
唯一好少少就係女朋友嗰邊唔使交家用

重要還學費
巴打都係個句啦，睇下你屋企係咪真係好唔掂，係既比5000唔係問題，但係要知道哂d數點計，同埋係有個限期咁比5千，之後你加人工或者屋企更唔掂個d就後話啦
前題係你叫佢地咪諗住退休

我老實啲講，我30歲前真係冇你講嗰啲活動，你可以話我out啦，我就係咁過咗我嘅低薪年代

過晒身，又全家都黃，即係得你自己黃，得你自己儲到錢，又咁教人，真係思覺失調

你學費都係自己借
同我一鳩樣

咁你俾返生活費算啦

覺得多咪搬走囉 試令$5000出去生活吓
睇下係咩生活質素

其實係得香港先有呢個文化
我懷疑係由收陀地演化而嚟

外國我由細玩大嘅朋友係18歲就要自己搬走，自己做嘢比學費，所以先咁多人冇讀大學

夠中肯

我都唔知幾想拎$5000出嚟可以包食住
隨時仲可以帶埋飯返工慳多一餐
搬出嚟嘅就會明白

啱啱出嚟做嘢就要拎半份糧出嚟係肉赤嘅
但係都要忍
因為如果你唔忍，搬出去唔止無半份糧，係至少無2/3
想儲錢唯有開源（搵part time)或者節流（減少娛樂）

$5000算好喇，有啲手足要搬出嚟住自給自足
隨時一毫子都無得剩呀

呢個係香港社會嘅悲哀
基層薪金同物價差太多
年輕人根本睇唔到前路
甚至搬出嚟連自力更生都成問題

我有呢D活動但好少, 中學大學仲會俾D戲吸引到入去睇, 但而家真係半年都未必有一次
旅行呢D 1年1次, 或者2年1次, 唔會逼自己要去, 真係想去先去
食貴野又係, 生日/情人節呢D一年去一次半次, 果一兩千點都唔會計落每個月既恆常開支啦

想帶出既係, 就算俾左5k家用, 剩返7k(當mpf減曬), 你既生活都唔會太過無趣, 之不過好重要既一樣野, 就係唔好亂洗錢, 唔係叫你搏命慳, 而係唔應該洗既就唔好洗, 有時貪得意扭個蛋, $30, 扭完返去又做咩呢? 買野前諗下樣野有冇用, 咁囉. 不過呢D「應洗則洗」真係要撞過板先會明, 人地講係唔會知.
當有一日山窮水盡, 望一望自己有咩可以變賣, 就會覺得點解咁多無聊野

13000係夠用
但你有無諗過你退休後點 ？
0投資0儲蓄 到65歲
到時你都會係一個自怨自艾既人

你真係好撚封建，你去到外國咪又係咁既撚樣

鄧你啲子女慘

有D人拎住「外國唔洗俾家用」呢樣野來話唔洗俾家用
但同時又覺得父母養仔女(after 18) 又好應份

到時咪叫個仔比5000家用囉

家用只可以加無得減，巴打應該傾下比少d，如果家用會影響你嘅生活，寧願搬出去住

好多人有才華, 有埋人賞識, 但係要自己搞掂自己, 冇得去搏

你係咪on9架
你呢度數既係祖輩

同你講都曬鳩我時間

你覆錯人？
我唔係家用派

雖然去做7仔pt係誇張左D(以樓主既case)
但自己煮, 計劃下洗費真係可以慳好多, 有時你督出來係慳果一兩百, 但係實際用落真係覺得好多錢剩

我非常認同一件事係應洗則洗，唔通人哋有錢仔同學去鋸件5000嘅扒，飲支12000嘅紅酒你又去咩？

本身個收入都足夠你一半生活同適量娛樂，可以同屋企商量點可以留啲錢投資囉

我由出嚟做嘢就做隻牛，冇娛樂，家用，日常使費，儲蓄之後就係基金股票

23歲俾家用俾到65歲?

??????????????????????????????????

我屋企連我去到18歲前都無點養過我

係
養兒防老文化
我果陣份論文都係研究呢樣
中國傳統養老文化嚟

我喺外國大嘅，你呢啲先係個人主義到極點，家用呢個概念就算外國都有，只要你喺屋企住，就會有

我細個讀書住homestay 嘅時候，佢家人個仔30歲仲喺屋企住，就比租同伙食，係你哋以為外國冇

所以一開始都講, 自己因應自己屋企情況衡量
你覺得屋企冇盡責任既咪大家分手
成日拎住人地既case去評論其實根本唔會有結果

唔洗比到65 比到45你都夠死啦
當你無加家用 一年6皮
十年60萬

我有話我唔係現實主義者？
馬死就落地行
人人屋企資源唔同
人做你又跟

我雖然未到中坑, 但一出來做野就心紅撞曬板
好深刻既經驗先會真係明白咩叫應洗則洗
雖然有時仲係會on9 左洗左, 但係慢慢改善就得

而就算係慳都好, 同朋友/女朋友既生活質素都唔會低

係
可以咁講
根本就人人情況唔同
我識一個搵$12k俾6k
但屋企層樓寫佢名，第時係佢既
跟人地做法，但又唔知人地背景
我成個家族都無家用文化
因為唔會食子，先係對成個家族最好
下一代競爭力先發揮到
同埋洗靠果幾千開飯？

又話死晒，又話祖輩，家用呢個概念我只係當租金

我搬走咗我就冇比過，但係我比張附屬卡佢哋同埋孭起保險使費

呢啲係我擔心自己父母退休之後擔心自己生活嘅行為，你可以唔做

但係同住嘅時候有人幫你洗衫煮飯，虛寒問暖，關懷備至，呢啲金錢你可以唔比，但係你會唔會去攬住你老竇錫幾啖？會嘅話我覺得唔比都得，佢哋都會好開心

你係想focus 喺「到時冇儲蓄點算」, 定係「十年後俾左好撚多錢」?

儲蓄呢樣野, 你人工會加

俾左好撚多錢呢樣野, 你再乘大100年, 俾左600萬添
你不如睇下十年你搵左幾多先?

睇佢地講既野真係頭都大埋
真係價值觀唔同
佢地停留咗係生存到就可以既階段
明明就係廢中老豆老母窮撚
生個仔粗養，想隻仔養番自己
就俾呢個愚人教育導到佢以為欠咗自己父母
成日撚講到自己冇得選擇，其實就係害怕改變，最搞笑係有班人話5000蚊交租，你一個人住撚哂呀，明明樓主屋企就5條友，之後成班人講到樓主有賺

但從來冇人講俾樓主聽，好多人係出面都係夾租

問題已解決

認同唔食子先岩
但係唔食子大家做法都好唔同

利申自己25k俾20k

但係你會唔會去攬住你老竇錫幾啖？

下？乜你原來搬走左就cut水喉架啦？咁撚虛偽
點解唔會，我同我屋企人住，有乜事第一時間就知
似你搬去外國，掉低佢哋
假撚到你

咁利息同通脹點計

冇錯唔，人工唔會停留喺呢個位

我啲細嘅每年我都唔加自己加佢哋，做4年都同我自己差唔多人工

巴打你講個種係訓練佢地對屋企既責任，比租比伙食，同養埋自己老豆老母係兩回事黎
講緊作為一家人對自己頭家負責任係一件好正常既事，但係唔係要個仔出身就自己無計劃咁退休或者係個計劃就係個仔養埋自己，咁樣變相係父母對自己頭家唔負責任（以樓主搵得14k 黎計啦，個個搵錢唔同衝量既野又唔同)

咁都要書簿校服嘅

我訓先，聽日仲要返工
但成個po都充斥住一浸迂腐封建既味
我就慢慢儲錢投資，第時屋企人老左先有錢養返佢地

好過依家一蚊都儲唔到，第時又要養兩老，又要養子女，積蓄又無，投資又無，兩頭燒

我由細到大未住過公屋，但係你可以話我係窮撚嘅
不過我唔係覺得欠咗父母，只係你幾唔中意佢哋都係你父母

衰仔嘅咪出來搵8皮，租樓自己住，直接唔理屋企
駛乜諗咁多

我無咩感覺
純粹家族策略問題
正如一隊球隊，作風唔同

我搬走，張附屬卡任佢哋用，同比現金有咩分別？

你每個月點孝敬你父母呀？高手

係

係咁唔孝順嫁啦
吹咩？

某程度上係，但係只係數字嘅分別
你覺得5k喺而家嘅香港唔係租金加伙食？🤔

好似我屋企d垃圾咁仆街既直情唔撚比

俾錢就係親情
你下下都用錢去量度愛
人到中年都唔撚化
上文仲話陪父母時間越嚟越少
轉個撚頭就plan緊去外國
虛撚偽到呢
你去左外國，見少左父母
第時香曬，你先後悔
紅字係你樓上講架
回力鏢

一家5口，月租一萬一千，計埋伙食都唔使咁多掛，重未計佢係自己還學費，讀u個陣係咪自己做pt

真係笑撚咗
扮愚孝扮左咁撚耐
跟手轉個撚頭就原來去外國

你又話我唔比錢就走，我冇咁諗過喎

然後又話吓吓計錢，你又思覺失調呀？

Btw，佢哋都係喺外國，我係返去搵佢哋

我畢業之後已經移民，然後申請佢哋過咗去，我而家係自己回流，你唔好衝出嚟柒

噶乜鳩

我fg 10500比5000都仲儲到錢覺得好輕鬆 你咁就覺得係捱苦做奴隸鬥慘？我諗你能力肯定高過樓主不過應該睇你做幾多年人工都係咁上下

搵兩皮幾都係比三千
最多過時過節比錢飲茶請食飯
真係養兒防老咩搵萬三比五千

搬出去住

所以話要傾囉
當交租又好，伙食又好

一般人對家用嘅反感係因為一路有人養開，覺得老馮嘅

實際係無人有義務養你比地方你住
呢啲先係外國嘅concept，所以人哋18歲後就會同啲子女講佢哋要靠自己，然後搬出去，所以冇家用呢件事

係香港人先成日話外國人都冇比家用啫
你試下係外國家庭養子，你18歲之後佢唔叫你交租就真係例外

如果住公屋或自住物業比少d. 租樓就盡幫屋企

係老豆老母唔識俾錢仔女讀書？
點都唔關仔女返唔返pt事啦

屌 $1都咪撚俾啦 叫佢問政府攞

噶噶噶，噶你老母咩

每次講供書教學都覺得好好笑
一年先買個一次書
小學每年都唔洗一千
中學買舊書又唔洗一千
高中直頭書都唔洗買咁濟
小一到中七我計你二萬好未
連書簿校服你比多五千你好未？

到大學
大撚把人靠grant loan
自己part time搵學費

真係要講洗得多錢
你講租金伙食都冇咁核突

成世人未俾過家用
未畢業己經搬走咗
要家用問政府攞啦屌

搵三萬畀五千都覺得多
有啲friends 畀二千，有啲唔畀

佢有冇比5000蚊零用你一個用？

比得5000仲好意思利申
有種比晒啊嘛

我能力唔夠呀嘛所以我無怨阿爸阿媽架 不過依家都只係比到7000

班老屎忽咁多福利仲咁貪心

3000

脫離左要搬出去住,你就唔止每個月要交5000蚊

其實你咪照俾，但有啲緊要嘢例如讀書考牌做人情，你咪商量下可唔可以扣返出黎，正常都係有商有量啦

樓主有冇詳細記低每月自己洗左幾多錢同用左係咩地方
13k扣MPF同家用有7k,冇債還應該夠洗架
每月用5k都有2k剩,養成左個習慣先
之後人工加咪可以越儲越多

噶你老母

計成本法嗰啲廢老都弱撚智
咁132萬 當時買到3層樓 樓主又要補返3層樓比佢地？
生仔定投資阿 屌你老母

浪客型

我明

5000照俾，日日開冷氣，帶埋條女返屋企食飯，早午晚餐都靠屋企

除左搭車1蚊都唔用

企硬啦樓主
孝唔孝順唔係用家用黎量度
13k人工俾2000家用好喇

咁樓主咪繼續囉，遲啲慢慢佢扮唔記得就7000
睇死你都係唔敢爆架喇，遲左條女見你咁廢都走埋

1000家用 有時唔洗比 有時我媽比番錢我

又岩喎

人工樓主三倍，0家用。

唔通返工為興趣咩，係窮呀屌你個閪

你做30年都唔駛同佢講加人工，再唔係作每2年加500（最多咪比多200），而家經濟差邊個親戚夠膽challenge 你？

題外話，你父母殺雞取卵，思維錯晒，為左5000蚊個仔以後唔同佢講升職加人工，分分鐘仲愁足幾十年點解個仔無出息，愁咁耐醫藥費都係返到啦。

其實講到尾 你都係孤寒姐

錢得2個方法 開源節流
開源就你一係努力升職跳糟 一係做pt
講真13k 真係太少 就算你唔駛比家用都搞唔掂
所以開源一定係重點

節流就控制住自己每個月洗費2k-3k
lunch帶屋企飯
一個月食1次邊爐放題 一年去一次旅行就算
壓低自己購物慾
我咁多年搵幾多錢都係呢種消費態度

淨低既錢全部用嚟投資正股
千祈唔好買牛熊 亦都唔好聽連登仔講all in tesla
買下apple/alibaba等佢慢慢上

至於家用 同屋企人講清楚你既壓力
我唔知你屋企駛費幾大 你自己就住黎調整

有冇問佢地比幾多家用佢地老豆老母

俾3000算啦 量力而為 唔通佢拎把刀斬你咩

自己出去租屋住囉，然後每月比返2千做心意

利申: 租緊

傻尻，你老母開12999你係咪照俾？

22歲 第一份工 17000
每個月草一皮 一蚊家用都唔洗比
但都係唔想返工，想要自由

家用呢個問題真係秒經黎
講真家用真係冇一個實數話到比你聽多定少
個個屋企都唔同

最重要係你問自己，你覺得呢個屋企值唔值你比咁多?
你覺得值既，就算肉赤，你都會心甘情願比
你覺得唔值既，你比一蚊都嫌多

例如，如果你有細佬妹仲讀緊書要屋企養，你又錫佢既，直接比細佬妹零用錢/學費/宿費當做家用，你個心會舒服啲

同埋一點好緊要，就係企硬，你出糧出喺自己戶口，係你既錢，你有權選擇點用。如果你因為唔交家用，你屋企人踢你走，你就諗下咁既屋企人仲值得你比家用咩?
你比咁多家用仲要忍受你老母西口西面，你遲早精神病

焗比家用唔夠使又想儲下錢
揾多份part time 囉！

講得岩
如果屋企人好一定得傾減d 家用
佢係要企硬5 千就以後都比5 千
無論你升職加人工都係比5 千
佢唔同你講人情 你都唔洗比面佢
生你養你係責任 佢養大你係應該

第一年已經比一萬
以前洗左屋企都幾多錢所以想比返多啲
但今年市道差忍唔住降左兩千
仲比佢屌我做咩減

講真 真係唔多儲到錢
家用嘅野佢只會加你 唔會減
唔好好似我咁開左壞頭

上年fg做左半年左右 quit左失左業四個月
屋企人照個個月問我攞家用 好彩去到得返2千既時候有份跌落黎比我

同時問下自己比家用既目的係咩，如果係真心想幫補屋企既，試下幫屋企交租/水電煤做家用，或者上面講既幫細佬妹生活費/學費，啲錢唔駛經你老母手，你冇咁難受

如果家用係為左唔想你老母比面色你睇，咁我可以好肯定話你聽，你就算比哂成份糧佢都一定會比面色你睇，到時你比13k佢一樣會嫌你賺得少，所以你老母係咪都會比面色你睇，倒不如直頭唔好比

樓主試下拎晒屋企D費單出黎計下一個月洗唔洗5000先

當年萬7比5000 完全唔理我儲唔儲到錢 仲屌番我大洗冇錢儲

由你一開始果1萬蚊要分一半俾你屋企就巳經做錯

啱呀 點撚解要比咁多 細個零用一蚊都冇 依家要我個個月分錢？

你fg個人工水平同樓主差唔多
姐係你唔係質疑緊樓主嘅搵錢能力

而你家用個比率就高過樓主一成左右
剩返幾千蚊之後仲要MPF、儲錢
扣埋生活費得返雞碎咁多 仲可以話自己過得好輕鬆
除咗捱苦鬥慘、或者多樓主幾年工作經驗之外
我諗唔到你有咩資格質疑樓主能力

你第一個comment就好比
「阿叔我當年日日食樹皮都係咁捱啦，依家啲後生真係垃圾⋯」

我岩岩出黎做野，9000蚊，我媽都叫我交四千，我死都唔撚肯，交2500算，交交下交2000

冇義務養就唔好生仔啦唔該，選擇生唔生係你既權利，生左要養就係義務，個仔女生性唔需要父母養係Bonus，啱啱先出身工資雞碎咁多，父母仲要榨取下一代
仲有外國例子唔會適用於香港，外國人有得選擇自立搬出去住，香港人冇，除非樓價同你所謂既外國睇齊

我鐘意就俾一兩千
唔鐘意就一分錢唔俾
要俾 最多都係俾三千內

你睇清楚樓主講乜先 我係質疑緊佢儲錢能力 我10500都儲到錢 佢13000儲唔到錢 咁叫唔叫有資格質疑 再者 咁把炮你試下自己出去住 樹皮都無得你食 我諗唔到你有咩資格話捱苦鬥慘

畢業之後已經移民
咁撚有錢你係唔會明白月入13k仲要比5k家用係幾辛苦既事，平時要慳住慳住都係小事，覺得自己冇將來，未來人生冇希望先係最大問題

你呢啲人生贏家，一出世坐喺跑車到笑人跑得慢，好叻咩?

過來人話你知
唔俾就得

死chur既就兩三個月先俾1000-3000

跟住同佢講 我搭車食飯都洗左幾千 你想我點儲錢？

唔俾....俾佢不如自己儲埋好過
可以幫手交下雜費 但唔會俾家用
自己儲存有個底先啦 到時30歲仙都唔仙下

睇下你屋企人點對你
10分滿分你自己評分 如果佢地對你覺得有8分以上
咁就乖乖地俾啦
如果冇就叫佢地收皮

每個月俾5千我情願出去租劏房算

卡數係以前買落既野,定係每月都消費左1000,只不過用卡比錢?

有廢老屋企就認命努力啲搵錢搬啦
利申 幫緊屋企廢老還錢加不定時問我攞錢
我自己仲讀緊pt交緊學費 唔撚洗諗溝女

得返8000，扣返日常開支一年都唔知儲唔儲倒幾萬蚊
呢啲嘢唔係只計數目嘅，睇你對父母有幾多愛
如果佢供你讀大學，個度都十幾萬，咪當還錢

咁細個嗰時都包你食宿啦，隨非你搬埋出去就咁計啫

你可以唔負責嘅
你生仔咪掉佢去孤兒院囉

養唔起 唔好生
除非哥哥有份中出老母生個妹出黎

一早話左條友上左岸係到講風涼話
結個婚洗左8成積蓄話過2,3年又買到樓
香港有咩工可以2,3年儲到份首期

還乜撚野錢？講到個仔係迫老母生自己出黎咁

老實講比20%係最盡，自己都要生活架

fg出來做左年幾野都係比3千零蚊，比5千或以上真係儲唔到錢

3000先, 話份工OK D先加囉,
話返工要應酬下同事等等,任你吹

窮撚就咪拍拖啦，害撚咗條女

個個都識諗就冇咁多誇代貧窮

咁你18歲老豆老母有無踢你出街

生仔當投資
窮撚父母就係搾壓下一代養自己到老
本身細個得到嘅資源比其他人少
大個左需要付出（家用）嘅比其他人多
然後同你講要孝順父母乜乜乜拎你半份糧
有呢啲思想又唔係有錢嘅連登仔建議第時唔好生仔
諗下你想生仔為乜 人有我有定當投資未來

如果父母係錫你你又願意比返咁多既無問題，但唔好講到老奉咁，啲老一輩既傳統思想養兒防老真係好嘔心，父母養仔女係應份，但仔女自己都未搞得掂自己就要求佢養返你兩老會唔會太過份

華人文化真係打正旗號壓榨下一代當投資

唔洗咁灰，我失業都要每個月上繳8000

其實咁都叫養返佢地?
樓主而家都仲係食屋企住屋企

我唔會叫我家姐呀哥養我囉

都估到呢個post最後又會拉左去窮人生仔正仆街呢D topic
都話樓主係唔想俾既咪搬出去自己搞掂
食屋企住屋企既, 又要唔想付出
細個果陣就話做父母要負責任, 大個就話一齊住姐洗唔洗計住計住

樓主搬左出去, 仲要俾返錢屋企就叫「養」
而家食屋企住屋企俾呢少少錢都叫養?

錢係你手, 你唔過數佢咬你食咩

拎5000蚊搬出去好過啦

所以話 冇能力養就唔好學人生
你有得選擇生唔生（帶套，墮胎）
細路冇得選擇出唔出世
你生得 養佢係你應份要做嘅野
你想唔負責任可以生完掉佢去孤兒院
唔好講到過左18歲就係欠左你咁
食屋企住屋企？
你有冇問過樓主想唔想係佢屋企出世？
當然樓主父母都可以踢佢出屋企冇問題
咪返翻去第一句 冇能力就唔好學人生
諗下自己為乜想生仔 人有我有定當投資

日日食公仔麵同涯夜，再係下下計住錢嘅高壓情況生存，過多幾年可以瓜老襯

你來來去去都係覺得你冇得揀「被生」所以生你果個欠你成世姐

屋企環境唔太好，都應該用一份力。

我老豆老母唔洗我供細佬細妹
但我出黎做野個陣 我揾14000蚊
我比3000兩老 細佬細妹每人1000
可能你對錢同親情既衡量唔同

老實講 起碼比番自己份支出

U grad前要屋企人養係正常
但廿幾歲都要屋企養就應該驗討下自己係咪咁垃圾

咁而家我講緊樓主個case
佢連自己經濟都搞唔掂
其實佢無責任供埋個妹

個問題唔係搵幾多比幾多
而係有冇責任

咁你鐘意你屋企人 你錫佢地
你比晒成副身家佢地都無問題架
但我想講個重點係
如果你唔願意 你亦都無責任去養細佬妹囉
比係人情唔比係道理

話俾2000會唔會痴左線?

我十年前搵一萬都俾3000.....
仲要寬頻之類我俾埋....

喂大佬唔好講咩包食宿啦
係咪唔生仔佢唔食飯訓街先
佢係有可能因為生仔而支出大左
但生仔呢個係佢既選擇
點解佢選擇完要仔女負佢既責任
你要計到話包食宿既咁應該一出世係醫院就運去保安局啦
唔好撚中出咪冇事囉

咁你冇打算養點解要生

我同佢地講
之前讀書問咗政府借錢
依家每個月要還6000比政府
所以我最多比1000家用

上面咪問左要養到幾多歲囉

呢啲問題討論黎都冇意義啦其實
都係視乎返自己屋企狀況 自己幾多 同屋企人既關係
你老豆老母錫到你燶既話 養到你三十幾歲都無問題架大家ok咪得囉

我不嬲係咁諗， 視乎自己屋企情況
但上面拉拉下講去窮人生仔呢D general case, 話生出來就要養, 唔養不突止仲要個仔養返轉頭, 話呢D係養兒防老
所以我咪問要養到幾多歲囉
樓主廿幾歲出來做野, 佢地都覺得俾5000蚊叫做「養」父母既, 咁可以父母生你出來要包生養死葬

正解

會唔會係你痴線？
1萬俾3千咁都唔say no

你快啲同女朋友生返個仔女, 申請老綜, 拎返間公屋先係唯一出路

認真，唔會。

3000蚊租個套房都唔得
仲要食屋企晚餐...老母買送都要錢

如果做人老豆老母，老左冇入息(得政府生果金)，真係會怕

養兒防老, 早生早退休早享受

唔識拎grant loan架？

吓....大把讀完U嘅懶撚mk仔失業都拖到靚女啦

關人工咩事，30k毒撚青頭大有人在啦

五千蚊出去租都得張床
你需要嘅係增加收入
你搵得萬三 衰啲講句俾唔俾家用都儲唔到幾多
自己又無本事搬出去
唔係連俾自己洗費都想父母俾埋呀？
$5000算公道啦 呢舊錢唔係叫養父母
唔係叫孝順 係叫俾番自己個份錢

養兒防老，俾家用
根本係垃圾思想

你生個小朋友出黎
係要俾空間去探索佢嘅人生
佢地大個會成家立室
去養佢地嘅家
如果仲要佢地負擔埋自己
係100%自私嘅諗法

利申
有個仔

咁係你叻，你有錢

但5000又多得滯既
樓主又唔係搵得多
同屋企人溝通下囉

我3萬，都係比5千家用

如果父母重在職，果5千根本微足道，夠買下生果。

如果父母退休，5千根本唔夠洗。

如果父母退休，又冇積蓄，要靠你5千家用，呢d正仆街，年輕洗大曬，又唔儲錢，只諗住養兒防老。

呢一世都唔撚加

係呀, 呢個post 一開果陣仲係講緊每個屋企唔同情況, 同屋企人傾下

講講下就一班「窮人生仔撚」入來屌

但窮人生仔真係抵屌既
不過off撚晒topic姐

六千已經租到工廈連基本生活費啦
起碼有私人空間先

你都戇鳩，如果兩老無能力養自己之餘養埋個仔既話根本唔應該生啦如果個仔唔比錢係咪就唔比佢食唔比佢住？養仔係父母責任黎架，本末倒置我同意出左黎做野幫補返屋企都公道，但前題都要睇個仔能力，而家係樓主份糧自己都唔高就要佢比5k上面有人用出面租樓既價錢黎同家用比較就更加係痴撚線

比返自己果份無問題，但一定唔係搵13000比5000依個數，上面有人用租樓既價錢同家用比就更加痴撚線

同你計一計數
租11000 管理費 除5個人 ~2500一個月
水電煤日用品 ~1000一個月
食飯 ~1000一個月
4500都唔過份啦

咪話左你覺得要養到幾歲囉
問咁多次都冇人俾個歲數出來

我覺得底線係比番自己用個份
唔通廿幾歲人讀完書出來仲要屋企補貼生活
係世界任個一個地方都講唔通啦

點解租就要除人頭，水電煤食飯就唔洗？

因為根本唔係用歲數定，係睇能力

水電煤食飯都係除佐
你上網睇下一個月水電煤加埋幾多錢
煮飯當一餐150/5 ~30蚊 一個月計1000蚊唔過份

咁萬3 都叫冇能力？
剩7-8k 一個月夠洗有突仲想點？
淨係要諗自己又儲錢又呢樣果樣？

完全唔洗俾屋企，只係齋住，早午晚都係自己搞掂，老豆叫我自己儲錢買樓娶老婆，做左5年野，只去過一次日本，樣衰無朋友，無女人吼，慳到小小錢，大家加油

水電煤請問點用先用到5000一個月？
我最盡都係千零蚊

買餸一餐買150更加過份，基本上唔係豪食都係100內搞掂，而且唔係日日煮

因為比家用而唔比人自己儲錢依啲觀念咪錯囉自己搵返黎既錢寧願要人比晒出黎都唔比自己儲，都戇撚鳩

我身邊有FD食軟飯,要條女養返轉頭
你識哄女食住條女咪得囉

你儲錢係咪搞掂左開支剩低既先儲？
你而家姐係儲緊屋企人既錢，因為呢舊錢係本身你就要用既

所以咪話你依啲老屎忽思想守舊

屋企5個人
電費夏天計~2500 冬天~1500 ;
水費~800 ;
煤氣~1000
呢個數係2個月/每季
除一除 當~600一個月/head

比你睇下正常連登仔既例子

以下係兩人開支：水電煤上網電話家居保 2000家庭日用品1000

除完之後計1000蚊唔過份

佢父母問題喎，生之前冇諗過仔女要讀大學？
冇錢供子女讀書 仲生2個？

食飯應該要嘅
出去買都要40蚊餐
水電煤真係唔洗咁多比到盡應該每人5舊水
萬3比4千先合理

你要諗係5個人
一條魚加一舊豬肉都一舊水啦加碟菜同飯
但我又真係計足一個月既
當有時晚餐出去食 但六日lunch有機會係屋企食 計30餐左右唔過份

版主 其實我幾明白你感受, 事關我對於「比家用」呢種舊式思想非常反感, 簡單道理, 有d事, 你越迫就越衰, 就好似宜家港共咁, 迫香港人接受佢個套 仲反感。 比家用一樣, 應該係: 有能力既時候, 就比多D, 中意比完之後, 再請老豆飲餐茶又得。 但點解要規定比幾多呢? 我到30歲人, 宜家都有所謂「三份之一糧」既條文去比家用, 老實講, 跟足我就肯定唔會, 偷下雞比少D, 等老母習慣下佢都會明, 我有我既生活, 遲下我都計劃移民, thats why我要存錢。 唔知上面D師兄姐點樣去計數啦, 而我自己就覺得好少洗屋企人錢。 咁樣去計啦, 我唔係住公屋, 唔洗交租, 淨係差餉, 每年交幾多宜家ignore先。 管理費900 per month, 早午晚餐自己搞定, 屋企零食飲品洗頭水乜春都自己買, 水電費(冷氣) 我當你一個月1千 我比撚唒 , 上網我比既 電話費我比既 , 請問點解我要比5,6千, 甚至更多既家用? 仲有邊D錢要比? please...... 父母再對我好, 再對我不薄, 有能力, 我就會比, 但唔係「死固固規定幾多幾多」... 我識得好多台灣朋友, 都問點解香港人要有比家用觀念... 佢屋企老豆老母70歲都仲自己打工開廠開餐廳...

btw 我只係借朋友ac去留言, 得罪。 thanks, you are not alone

咁樣講冇用架喎 話我老屎忽就贏

無錢就咪撚讀啦

點解要比？？ cls

白食白住唔洗俾錢?

你去老麥拎個漢堡包會唔會問點解要俾錢?

無計 怪自己唔識得反抗 一早已經接受左要比家用呢個傳統

講就咁講 唔通真係叫佢唔讀咩

今日啱啱出左糧 傾一傾先再睇下比幾多

讀到梗係讀
但點輪都未去到你供佢囉
老豆老母唔供
咪自己供自己囉
你無責任架wor

So true
孝敬父母 應該係發自內心
Set死晒rules盞大家唔開心
我係好犯賤個種
你唔迫我 我自自然然會比 可能隨時比多
你一迫我 當正家用係老奉既 我真係理撚得你

不過講真 淨係每個月掉舊錢比老豆老母 但家務又唔幫 計都唔傾兩句 咁就叫孝順咩？
其實淨係用錢去衡量對家人嘅愛真係好膚淺

家用問題一律建議唔畀